# Projeto Coala

## Porque Cypresss?
- Cypress é uma ferramenta de teste de ponta a ponta (End-to-End) que é usada por desenvolvedores e QA Engineers para testar suas aplicações web. É uma excelente ferramenta por várias razões:

#### Fácil de configurar: 
-Cypress é fácil de instalar e configurar. Não há necessidade de configurar servidores WebDriver ou qualquer outra dependência complexa.

#### Rápido e eficiente: 
- Cypress oferece testes mais rápidos e eficientes em comparação com outras ferramentas de teste de ponta a ponta. Os testes são executados diretamente no navegador, o que os torna mais rápidos.

#### Testes em tempo real: 
- Com Cypress, os desenvolvedores podem ver seus testes sendo executados em tempo real, o que facilita a identificação e resolução de problemas.

#### Debugging facilitado:
- Cypress oferece recursos excelentes de depuração, incluindo a habilidade de dar "pausa" nos testes, de inspecionar o DOM, e de entender melhor o que está acontecendo em cada passo dos testes.

#### Espelhamento automático: 
- Cypress pode automaticamente espelhar todas as ações feitas em uma janela de teste para outra, o que é útil para testes em diferentes dispositivos e resoluções de tela.

#### Time-travel: 
- Cypress tira snapshots do seu teste à medida que ele é executado. Você pode "viajar no tempo" para ver o que aconteceu em cada passo do teste.

#### Arquitetura única: 
- Cypress foi construído para testes automatizados de aplicações web modernas. A arquitetura do Cypress é única e foi projetada para ser mais eficiente do que outras ferramentas de testes E2E, oferecendo uma experiência de teste consistente e confiável.

#### Integrado ao ecossistema de desenvolvimento moderno: 
- Cypress é facilmente integrável com outras ferramentas modernas de desenvolvimento, como GitHub e CI/CD pipelines.

#### Comunidade ativa e documentação robusta: 
- Cypress possui uma comunidade ativa e uma documentação abrangente que inclui exemplos de código, tornando mais fácil começar a usar a ferramenta e resolver quaisquer problemas encontrados.

## Dependências do Projeto
Neste tutorial, instalar as dependências do projeto e executar o projeto.

## Requisitos de Sistema
### Sistema Operacional
O Cypress é um aplicativo desktop instalado no seu computador. O aplicativo suporta os seguintes sistemas operacionais:

- macOS 10.9 e superior (somente 64-bit)
- Linux Ubuntu 12.04 e superior, Fedora 21 e Debian 8 (somente 64-bit)
- Node.js
- Windows 7 e superior

Fazendo download a partir do repositório
Siga as instruções no repositório oficial do Cypress.

## Instalando Dependências do Projeto
As dependências do projeto podem ser instaladas usando o npm. No diretório raiz do seu projeto, execute o seguinte comando:


```
npm install 
```
- Este comando lê o arquivo package.json do seu projeto e instala todas as dependências listadas.

## Abrir com projeto

```
npx cypress open
```

## Execultar com projeto

```
npx cypress run 
```

## Estrutura do projeto

### A estrutura do projeto é organizada da seguinte forma:


- cypress/e2e: Contém os arquivos de teste em formato .cy.js.


- cypress/support: Contém os arquivos de suporte para os testes, como comandos personalizados e configurações globais.


- cypress/fixtures: Contém os arquivos de dados usados nos testes, como dados de entrada e respostas de API mockadas.


- cypress/screenshots e cypress/videos: Diretórios para armazenar capturas de tela e vídeos dos testes, respectivamente.



## Resultados de Casos de teste automatizados

### Funcionalidade: Página de Login

| Cenário de Teste                                        | Resultado | Descrição do erro |                                                                                                                                                                                                                                                 
| :------------------------------------------------------ | :-----------------------|:------------------|
| `Login inválido exibe mensagem de erro`                 | :white_check_mark:      |                   |
| ` Senha inválida exibe mensagem de erro`                |	:white_check_mark:      |                   |
| ` Usuário bloqueado exibe mensagem de erro`             |	:white_check_mark:      |                   |
| ` Logout retorna para a tela de login`                  |	:white_check_mark:      |                   |


### Funcionalidade: Página do produto

| Cenário de Teste                                               | Resultado | Descrição do erro |                                                                                                                                                                                                                                                 
| :--------------------------------------------------------------| :------------------|:------------------|
| `Verificar a ordenação correta dos produtos`                   | 	:white_check_mark:|                   |
| ` Adicionar um produto ao carrinho e verificar nome e preço`   |	:white_check_mark:|                   |
| ` Remover um produto do carrinho e verificar se foi removido`  | 	:white_check_mark:|                   |

### Funcionalidade: Página de Detalhe do Produto

| Cenário de Teste                                                                                       | Resultado | Descrição do erro |                                                                                                                                                                                                                                                 
| :------------------------------------------------------------------------------------------------------| :------------------|:------------------|
| `Verificar nome e preço na tela de detalhes`                                                           |	:white_check_mark:|                   |
| ` Adicionar primeiro produto ao carrinho e verificar nome e valor`                                     |	:white_check_mark:|                   |
| ` Remover primeiro produto do carrinho a partir da tela de detalhes`                                   | 	:white_check_mark:|                   |
| ` Adicionar primeiro produto ao carrinho a partir da tela de detalhes e finalizar a compra com sucesso`| 	:white_check_mark:|                   |



### Funcionalidade: Página de Carrinho de Compras

| Cenário de Teste                                                                                           | Resultado | Descrição do erro |                                                                                                                                                                                                                                                 
| :----------------------------------------------------------------------------------------------------------| :------------------|:------------------------------------------------------------------|
| ` Redirecionar para a página de produtos ao clicar em "Continuar Comprando"`                               |	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Realizar compra com sucesso e exibir mensagem de sucesso`                                                |	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Exibir mensagem de validação ao tentar realizar a compra sem preencher o Nome`                           |	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Exibir mensagem de validação ao tentar realizar a compra sem preencher o Sobrenome`                      |	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Exibir mensagem de validação ao tentar realizar a compra sem preencher o CEP"`                           |	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Retornar à página do carrinho de compras ao clicar em "Cancelar"`                                        |	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Retornar à página de produtos ao clicar em "Cancelar" após preencher informações de compra`              | 	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Verificar se os produtos adicionados na página de checkout têm o mesmo nome e preço da tela de produtos` | 	:white_check_mark:|                                                                   |
| ` Tentativa de finalizar a compra sem produtos no carrinho`                                                |	:x:               |  Mesmo sem produtos é possivel efetuar compras.                   |
| ` Efetuar a compra de dois produtos`                                                                       | 	:white_check_mark:|                                                                   |
